<resources>
    <string name="app_name">Animais Venenosos</string>
    <string name="AguaVivaMortal">Água viva box Jellyfish um dos animais mais venenosos. \n
Este é um tipo de animal pequeno, quadrado, com tentáculos que chegam até 3 metros e que podem atacar um inimigo de forma letal. Seu veneno pode chegar a matar 20 pessoas e este animal vive no nordeste e no norte da Austrália. O seu ataque lembra um choque bem poderoso e contínuo, com dor extrema que, em casos graves, leva a parada cardíaca. Incidentes com humanos é comum nas áreas costeiras da Malásia, Japão e Havaí. Isso ocorre em razão das águas vivas serem quase transparentes em meios as águas e sua caixa (parte superior) é parte mais visitável, porém tem tamanhos que podem variar entre 20 cm a 30 cm.</string>
    <string name="CobraFeroz">As cobras por si só já assustam as pessoas e quase todas as espécies possuem veneno. Porém, a natureza reservou uma em especial. A cobra feroz (Inland taipan) é a cobra mais venenosa do mundo, e o seu veneno pode matar um ser humano em meio minuto. Sua toxina é capaz de matar mais de 100 pessoas ou 250.000 ratos. É capaz de coagular o sangue, destruir as células sanguínea prejudicando o sistema nervoso, atacando, inclusive, os músculos. Veja também a nossa lista das maiores cobras do mundo.</string>
    <string name="caracolMarbledCone">Este caracol (Conus marmoreus) é pequeno e bonito, mas nem pense em pegá-lo nas mãos, pois afinal de contas, o veneno desta espécie pode matar 20 seres humanos e o habitat deles é em águas salgadas. Todos os caracóis cones são venenosos, mas essa espécie se sobressai. Elas são facilmente reconhecidas pela sua concha de cor preta com pontos brancos.</string>
    <string name="PolvosDeAneisAzuis">Polvo de aneis azuis um dos animais mais venenosos do mundo. \n
Este é um polvo pequeno, que chega ao máximo 20 centímetros, mas que possui um dos venenos mais poderosos do mundo e um dos fatores mais interessantes é que no momento da picada a dor não é intensa, mas que com o passar do tempo causam consequências como parada respiratória, insuficiência cardíaca, paralisia, cegueira e náuseas. Ainda não há um antiveneno para os compostos tóxicos na tetrodotoxina lançada na picada do polvo. As mortes geralmente são causadas por asfixia de oxigênio no cérebro devido a paralisia dos músculos usados no sistema respiratório.</string>
    <string name="DeathStalkerScorpion">Um dos maiores erros é achar que um escorpião pode causar somente pequenos problemas como dores e inchaço no momento da picada, mas na verdade algumas espécies são extremamente venenosas.E no caso da espécie citada acima, a mesma possui um poderoso coquetel de neurotoxinas, que causam diversos sintomas além das intensas dores, desmaios, paralisia e em caso de picadas em crianças, idosos e doentes podem ser fatais.</string>
    <string name="referencia">Fonte: http://top10mais.org/top-10-animais-mais-venenosos-mundo/#ixzz43Cth428D</string>
</resources>